台灣評論家：香港的未來路與台灣如何應對

有啲關於香港既論點不認同
但整體值得參考
特別係台灣人既視角會點睇

昨日傳出中國將在香港實施國安法，台灣一片哀號聲。但筆者必須說，香港完了，台灣人不要去想該怎麼拯救香港、讓香港恢復過去的光彩。1997後，就注定東方之珠遲早黯淡，習近平上台後的各種擴張政策，在在說明一國兩制終將成為歷史。

香港完了，徹徹底底地完了，國安法就是一國一制，自此沒有香港特別行政區，只有中國政府轄下的香港。

去年筆者就曾說過，警察與勇武派年輕人在街頭搏鬥，周邊街巷內任港警來去自如，居民視若無睹，放年輕人消耗殆盡，衝突無法升高，抗爭擴及不到其他年齡跟階級，在這狀態下，就不可能升級到國際聯合介入。

持平而言，香港回歸中國後，就是中國內政問題，其他國家沒有介入的餘地，即使違反中英聯合聲明，這也是中國與英國的事情。若中國違約，難道英國有能力制裁或是強迫中國執行嗎？一個無法被執行的共識不能算共識，中英聯合聲明已成廢紙。

不管美國怎樣放話，如何用香港的血淚，去處分中國官員在美國的資產，只要美軍沒有踏上香港的土地，實質驅逐中國解放軍，一切都是沒有意義的。

這是國際現實，香港有值得美國介入到如此程度嗎？經濟、司法制裁或許有可能，過去也曾做過軍事包圍與武器禁運；但想要香港恢復自由，恐怕只有中國垮台，分裂成大小不一的各勢力，香港成為大國插旗，進入分裂後中國的橋頭堡，才有可能成真。

所以，台灣能夠做什麼？可以說，幾乎是什麼都不能做，除非你認為辦徵文比賽，或是嘴砲中國邪惡很有意義。

筆者是希望各位讀者理解，國際政治非常現實，世界上天天發生屠殺，到處都有暴動。不要說美國了，有哪些大國是秉持著普世理念、人權價值才介入的？都是要有現實利益，而且還要考慮投資報酬率，正常國家不會願意為了無利可圖的地方，平白投入資源，犧牲自己國民的性命。

台灣就是好例子，先不論戰略地位的重要性，以及自身經濟、軍事實力的發展，現狀就是中國帝國主義對外的擴張，美國要在台灣協助抵抗的成本，遠遠低於進入香港駐守。把格局放大來說，香港在歷史中，不過是百年共產極權勢力擴張的一環，對於海權帝國來說，守住有大海相隔的台灣，總是比解放軍隨時可以大軍壓境屠戮的香港簡單。

台灣能做的，就是有限度的協助香港，而且這還是要有前提的。否則筆者要反問所有希望援助香港的人，你們要做到什麼程度？是要不惜代價直到香港恢復自由，還是成就一段自己好像曾經努力救援過的經驗就好？

主動援助香港，要分層次跟強度。該送什麼東西過去？是給幾乎快被抓光的勇武派武器，讓他們組織反抗軍，徹底拖垮中國嗎？還是金錢援助，讓他們可以在體制下繼續抗議，保住那一點點民主火苗而不被熄滅嗎？台灣不間斷地介入下，會不會變成中國血腥屠殺的藉口？若不能提出具體的建議，以及施行後的可能後果、成效的評估，那一切都是空談。

被動的協助倒是能提出不少，但我們也要很確切地計畫跟評估。而且，台灣人本就應該站在台灣利益上，去思考如何協助香港民主自由人士，不管是逃亡或是入籍。這必定要站在遵守台灣法律的前提，入籍繳稅、服兵役是基本，認同台灣、效忠國家是下一階段要求，最終是融入台灣，成為台灣人，讓故土香港成為記憶中的一部份。

不然，無條件接納香港人士來台，台灣是有多少能量可以做到？

目前可行的方法，是將現有的港澳條例略作修正，使其更容易接納香港民主人士。問題在於，當我們確定香港是特殊案例後，怎樣劃定接收的數量，是否訂立投資額度標準？為了避免間諜滲透，如何忠誠考核，怎樣建立新移民的國家認同？不是開了門就好。

很殘酷的現實是，擁有技術跟資產的香港人，不會優先移民台灣；低端人口進來，光是製造社會問題就是負擔。會來台灣永住，願意成為台灣人的比例本就不高，修法要考慮到這些問題，畢竟97年前就有不少港人來台了，台灣從未拒人於千里之外。

難民法絕對不可行，光是我們怎樣訂出港澳地位、難民定義就是大工程，更不要說可能牽涉到的修憲成本，根本緩不濟急。就光從一件事來看：台灣要收多少難民才叫合理？再者，收了難民後，要讓他們在台灣成為上個世紀的猶太人，永遠不融入當地嗎？若是這樣，只不過是製造下一個世代的對立，若不是這樣，當作移民而不是難民就足夠了。

台灣真的做不了什麼，真正對我們有意義的是，以香港歷史為借鏡，永遠不要相信共產黨，以及共產黨提出的任何承諾，還有儘快清洗在台的共匪同路人。

一句講晒
condom
仲有
警察與勇武派年輕人在街頭搏鬥，周邊街巷內任港警來去自如，居民視若無睹，放年輕人消耗殆盡，衝突無法升高，抗爭擴及不到其他年齡跟階級
講呢句嘅人離晒地

一早講台灣當香港condom

溫馨提示,網絡評論員(俗稱五毛)BBBBBBBBBBBBBB請注意輿論引導

乜咁岩呀兩位

唔出嘅話

猶太人比喻已經係錯
當然絕對明白資源問題
不過港台係命運共同體，香港一失台灣就係下一步

作者唔係香港人？

台灣人
我有上twitter
見到好多台灣人都有類似言論 話我哋街頭抗爭唔夠搏命

人地至少有隊軍隊
叫做頂到半粒鐘

港台唔係命運共同體
香港一死
台灣就絕對安全

致台灣 唇亡齒寒

外人睇會客觀啲
自問有冇綠狗死？受傷都唔多
又難怪外人覺得弱

冇㗎啦美國又唔會幫台灣又唔會幫基本上香港已經玩完，香港人自己又救唔到自己

佢哋又唔知我哋掂吓隻狗就襲警
掉口樽就暴動

有邊度唔係

街頭抗爭只係短期措施
一係迫使政府妥協後全面特赦
一係升級至內戰

所以台佬咪覺得點解你地唔內戰

咁人地的確有資格咁講，你估佢地冇出血爭取咩。

哩啲觀察明顯唔準

其實唔離地，抗爭運動最熾熱嘅時候都仲有好多濕鳩藍c撐政府撐差佬，你試下全個社會八成人係黃，港共都頂唔住啦

戇鳩
Btw善用起底功能

HAEA係垃圾

八成人係黃都冇用
唔夠狗打

Push

係
根本中共只係需要一個"地方"去轉移內部壓力